%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Réduis les expressions suivantes.
\[\Eqalign{
A&=2x-4+5x+3\kern1cm&B&=2+13x-5-4x\cr
}\]
\item \'Ecris les expressions suivantes sans parenthèses puis réduis
  les expressions ainsi obtenues.
\[E=(x+5)-(1-3x)+(6x-11)\kern1cm F=-(8y+2x)+(-5-2y)-(3y+2)\]
\item Développe puis réduis les expressions suivantes.
\[G=2(3x+1)+7\kern1cm H=-3a+5(2-a)\kern1cm I=2a+5-4(2-a)\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Reprise de l'exercice \verb+exo40+ en vue d'un devoir en classe pour une classe de niveau faible.
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
\[\Eqalign{
A&=\circlenode{A}{2x}\underbrace{-4}_{\rnode{C}{}}\circlenode{B}{+5x}\underbrace{+3}_{\rnode{D}{}}\kern1cm&B&=\underbrace{2}_{\rnode{G}{}}\circlenode{E}{+13x}\underbrace{-5}_{\rnode{H}{}}\circlenode{F}{-4x}\cr
\cr
A&=\rnode{A1}{7x}\kern5mm\rnode{B1}{-1}&B&=\rnode{C1}{9x}\kern5mm\rnode{D1}{-3}\cr
}\]
\ncline[nodesep=1mm]{->}{A}{A1}\ncline[nodesep=1mm]{->}{B}{A1}
\ncline[nodesepA=-2mm,nodesepB=1mm]{->}{C}{B1}\ncline[nodesepA=-2mm,nodesepB=1mm]{->}{D}{B1}
\ncline[nodesep=1mm]{->}{E}{C1}\ncline[nodesep=1mm]{->}{F}{C1}
\ncline[nodesepA=-2mm,nodesepB=1mm]{->}{G}{D1}\ncline[nodesepA=-2mm,nodesepB=1mm]{->}{H}{D1}
\item
\[\Eqalign{
E&=(x+5)-(1-3x)+(6x-11)\kern1cm&F&=-(8y+2x)+(-5-2y)-(3y+2)\cr
E&=x+5-1+3x+6x-11&F&=-8y-2x-5-2y-3y-2\cr
E&=10x-7&F&=-2x-13y-7\cr
}\]
\item
\[\Eqalign{
G&=2(3x+1)+7\kern1cm&H&=-3a+5(2-a)\kern1cm&I&=2a+5-4(2-a)\cr
G&=2\times3x+2\times1+7&H&=-3a+\Big(5\times2-5\times
a\Big)&I&=2a+5-\Big(4\times2-4\times a\Big)\cr
G&=6x+2+7&H&=-3a+\Big(10-5a\Big)&I&=2a+5-\Big(8-4a\Big)\cr
G&=6x+9&H&=-3a+10-5a&I&=2a+5-8+4a\cr
&&H&=-8a+10&I&=6a-3\cr
}\]
\end{myenumerate}